<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<tei.2>
<teiHeader id="Edu02">
<fileDesc>
<titleStmt>
<title>   كلمة مدير جامعة قطر</title>
<author>President of the University of Qatar </author>
<respStmt><resp>compiled by</resp>
<name>Latifa Al-Sulaiti</name></respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<publisher>University of Qatar, Qatar</publisher>
<pubPlace> Qatar </pubPlace>                 
<date>2003</date>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<p>transcribed from an audio recording obtained from the educational technology centre in the University of Qatar</p>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>
<p>Texts collected for use in the
    Corpus of Contemporary Arabic project, June, 2003</p>
</projectDesc>
<samplingDecl>
<p>Whole speech of 805 words transcribed from the recording</p>
</samplingDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date value="2003-06">June 2003</date>
<rs type="city">Doha, Qatar</rs>
</creation>
<langUsage>Arabic</langUsage>
<textClass>
<textDesc ana="Education-speech">
<channel mode="ws">written to be spoken; speech</channel>
<recording type="audio" dur="7 mins, 26 sc"></recording>
<constitution type="single"/>
<derivation type="original"/>
<domain type="socsci"/>
<factuality type="inapplicable"/>
<interaction type="none" active="corporate"/>
<preparedness type="prepared"/>
</textDesc>
<particDesc>
<person id="P1" sex="M" age="Unknown">
<birth date="Unknowm">
<date> Unknown </date>
<name type="place"> Qatar </name>
<nationality>= Qatari </nationality>
</birth>
<firstLang>Arabic</firstLang>
<langKnown>English</langKnown>
<residence> Qatar </residence>
<education> Prof and PhD from the States </education>
<occupation>Former President of University of Qatar</occupation>
</person>
</particDesc>
</textClass>
</profileDesc>
</teiHeader>
<text>
<body>

<p>جامعة قطر التي خرجت تسعة عشر فوجا. وتقدم اليوم الفوج المتمم للعشرين. لها في هذا الحفل كلمة تعرض فيها للحاضر وتتطلع إلى المستقبل الزاهر بإذن الله تعالى. كلمة الجامعة يلقيها سعادة الأستاذ الدكتور إبراهيم صالح النعيمي مدير الجامعة. فليتفضل مشكورا.</p>
<p></p>
<p>بسم الله الرحمن الرحيم</p>
<p>حضرة صاحب السمو الشيخ حمد بن خليفة آل ثاني. أمير البلاد المفدى. الرئيس الأعلى للجامعة. سمو الشيخ جاسم بن حمد آل ثاني ولي العهد الأمين. أصحاب السعادة الشيوخ والوزراء. والسفراء الأكارم. زملائي أسرة جامعة قطر. أخواني وأبنائي الطلبة والخريجين. أيها الحفل الكريم. السلام عليكم ورحمة الله وبركاته.</p>
<p>إسمحوا لي يا صاحب السمو أن أتقدم لسموكم وللشعب القطري كافة. بإسمي ونيابة عن زملائي أسرة جامعة قطر. بأسمى آيات التهاني والتبريكات بمناسبة نجاح المؤتمر الإقتصادي الرابع للشرق الأوسط وشمال أفريقيا الذي اختتم أعماله مؤخرا على أرض قطر.</p>
<p>صاحب السمو..</p>
<p>إنها سنة الخير والبركة. أصبحت درة سنوية يرصع بها تاج العلم في دولة قطر العزيزة حين يتشرف أبناؤكم الخريجون بتسلم شهادات التخرج من يدي سموكم الكريم. فتكون تلك اللحظة القصيرة في حياة الخريجين وهم يحظون بشرف السلام على قائد المسيرة بمثابة المنارة الهادئة في مستقبلهم. والذكرى الغالية التي بها يعتزون وبضوئها يستنيرون.</p>
<p>صاحب السمو..</p>
<p>لقد وجهت الجامعة جهودها لتحقيق توجيهاتكم السامية لإحداث نقلة نوعية بها مع دخول القرن الحادي والعشرين. لذا فإن العام الجامعي الحالي يشهد تطوير جميع البرامج وإنشاء برامج تعليمية جديدة. وتنويع التعليم التقني. وتعديل برامجه ومناهجه مع إعادة النظر في الهيكل العام لنظامنا التعليمي. لتتمكن الجامعة من الإرتقاء بالخريج إلى مستوى الجدارة والمشاركة الفعلية في الدورة المعرفية والتكنولوجية وإلى درجة القدرة على التحليل العقلي والتمييز المنطقي. فالحركة الديناميكية التي نشهدها في عصرنا هذا تقتضي من خريجي الجامعات أن يبادروا في البحث عن فرص عمل جديدة. والولوج إلى قطاعات صناعية وخدمية واعدة. لذا فعلى الجامعات أن تعلم طلابها التعلم للمبادرة ليتسنى لهم طرق أبواب المستقبل بالجرأة المدروسة. وبالقدرة على المجازفة المحسوبة.</p>
<p>أيها الحفل الكريم...</p>
<p>إننا حين سعينا إلى تجسيد توجيهات سمو الأمير المفدى الرئيس الأعلى للجامعة لإحداث هذه النقلة النوعية المنشودة. إنما وضعنا لها المناهج الملائمة. وطبقنا تلك الإرادة على أرض الواقع. فوضعنا خطة خمسية للتفاعل مع سوق العمل الوطني وطاقة استيعابه واحتياجاته الفعلية. كما حرصنا على إضفاء طابع دينامي على المناهج الدراسية عن طريق إحداث آليات مرنة تحسبا لتطور احتياجات سوق العمل وتأهبا لتلبيتها. كما أشركنا أجهزة الدولة ومؤسساتها الصناعية والإقتصادية في الجهود التي نقوم بها لوضع وتحديد وتطوير الخطط والبرامج إضافة إلى دعوة القائمين على هذه المؤسسات ليكونوا أعضاء بمجالس الكليات ولجانها وفرق عملها. وبذلك أصبحت المؤسسات الحكومية والخاصة طرفا فاعلا في عملية التعليم العالي. لا مجرد هياكل لاستقبال وتوظيف للخريجين. لقد وفرت وزارة الشؤون البلدية والزراعة للجامعة وللمرة الأولى كرسي الأستاذية من لجان النظم الجغرافية للكلية التكنولوجية. كما وفرت شركة قطر للأسمدة الكيماوية قافكو كرسيا في مجال الهندسة البتروكيماويات والإتصالات التجارية مع شركة قطر للبتروكيماويات قافكو لإنشاء كرسي الأستاذية بالجامعة. ومع شركة موبيل قطر لدعم برنامج السنة الإعدادية لطلاب كلية الهندسة. ومع شركة ميرسك قطر للبترول لتوفير مختبر تعليمي وبحثي حديث في مجال البترول والغاز. وذلك بالإضافة إلى مساهمة بنك قطر الوطني في بناء قاعة إبن خلدون للمؤتمرات. ومساهمة شركة أكسيدنتال قطر في إنشاء كرسي الأستاذية في مجال هندسة البترول وغيرها من أمثلة الشراكة لتأمين التفاعل الحي والمستمر بين الجامعة وخلايا المجتمع المنتجة. كما عقدت الجامعة اتفاقات عدة مع جامعات أمريكية وفرنسية وبريطانية وعربية لإجراء البحوث العلمية المشتركة وتعاون الأساتذة وتبادلهم. وابتعاث الطلاب بغرض تدريبهم بهذه الجامعات في مجالات تخصصاتهم.  </p>
<p>إن جامعة قطر تعيش مرحلة الإعداد للإحتفال بيوبيلها الفضي. وقد حرصنا على استخلاص العبر من الربع  القرن الماضي من حياة التعليم العالي في وطننا الحبيب. وتهيئنا لدخول الربع الثاني بعزم لا يلين. فالجميع يدرك أن من أهداف الجامعة العمل بمثابة ذاكرة للماضي ومرصد متيقظ للمستقبل في آن واحد. </p>
<p>أيها الأخوة الزملاء.أعضاء هيئة التدريس والعاملين بالجامعة...</p>
<p>إن هذا الحفل هو تكريم لما قدمتم من عمل عظيم يجني الوطن ثماره الطيبة هذا اليوم. إننا بدأنا سنة جامعية حافلة بالمشروعات المصيرية وبالإنجازات الهامة إن شاء الله وتنتظر الجامعة من الجميع المزيد من الجهد والتفاني في سبيل التطوير المنشود. وكلنا يعلم أنكم في طليعة هذه المسيرة. بل أنتم في صف قيادتها. والطلاب أبناؤنا وبذرة مستقبلنا سيكونون بينكم ومعكم للإستزادة من عملكم. فلكم جزيل الشكر على هذا البذل وهذا العطاء.</p>
<p>إخواني وأبنائي الخريجين...</p>
<p>إنكم تعيشون هذه المناسبة بكل فخر واعتزاز. وتحملون عن فترة دراستكم أطيب الذكريات. وقد استودعتكم الجامعة علما ومعرفة. وأكسبتكم مؤهلات نوصيكم بالإستزادة منها مدى الحياة. وإننا لواثقون من أنكم ستحملون راية المستقبل عن جدارة واقتدار. فنتمنى لكم التوفيق والنجاح.</p>
<p>الأخوة الحضور...</p>
<p>تلك أبرز معالم النقلة النوعية التي نفتخر بعد ما يقارب ربع قرن من نشأة جامعتنا أن ندخل مجالاتها العلمية الإبداعية بروح متوثبة وعقل نير ووجدان أصيل تحدونا محبة هذا الوطن العزيز. وترعانا بعد الله سبحانه وتعالى عناية سمو الأمير المفدى الرئيس الأعلى للجامعة ورعاية سمو ولي العهد الأمين ومتابعة سمو رئيس مجلس الوزراء وحرصهم المتواصل واهتمامهم الشديد بالتعليم عامة وبالتعليم الجامعي خاصة.</p>
<p>صاحب السمو الأمير...</p>
<p>وفقكم الله في قيادة دولتنا الحبيبة بما وهبكم الله من نظرة مستقبلية ثاقبة. وعسى أن تكون جامعة قطر في مستوى ثقتكم وفخركم. إنه سميع الرجاء مجيب الدعاء والسلام عليكم ورحمة الله وبركاته.  </p>



</body>
</text>
</tei.2>

