<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<tei.2>
<teiHeader id="Spo01">
<fileDesc>
<titleStmt>
<title> النشرة الرياضية</title>
<author>ماجد عبدالحق, محمد العمري, عبدالعزيز جاسم</author>
<respStmt><resp>compiled by</resp>
<name>Latifa Al-Sulaiti</name></respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<publisher>Radio Qatar, Qatar</publisher>
<pubPlace> Qatar </pubPlace>                 
<date>2001</date>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<p>transcribed from an audio recording obtained from http://radioqatar.com/</p>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>
<p>Texts collected for use in the
    Corpus of Contemporary Arabic project, June, 2003</p>
</projectDesc>
<samplingDecl>
<p>Whole speech of 682 words transcribed from the recording. There is background music</p>
</samplingDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date value="2001-12">Dec 2001</date>
<rs type="city">Doha, Qatar</rs>
</creation>
<langUsage>Arabic</langUsage>
<textClass>
<textDesc ana="Speech-sport news">
<channel mode="ws">written to be spoken; speech</channel>
<recording type="audio" dur="4 mins, 51 sc"></recording>
<constitution type="single"/>
<derivation type="original"/>
<domain type="leisure"/>
<factuality type="fact"/>
<interaction type="dialogue" active="corporate"/>
<preparedness type="prepared/spontaneous"/>
</textDesc>
<particDesc>
<person role="interviewer" sex="M" age="Unknown" id="P1" >
<birth date="Unknown">
<date>Unknown</date>
<name type="place">Unknown</name>
<nationality>=Qatari</nationality>
</birth>
<firstLang>Arabic</firstLang>
<langKnown>Unknown</langKnown>
<residence>Qatar</residence>
<education>Unknown</education>
<occupation>Radio Broadcaster</occupation>
</person>
<person role="interviewee" sex="M" age="Unknown" id="P2" >
<birth date="Unknown">
<date>Unknown</date>
<name type="place">Unknown</name>
<nationality>=Qatari</nationality>
</birth>
<firstLang>Arabic</firstLang>
<langKnown>Unknown</langKnown>
<residence>Qatar</residence>
<education>Unknown</education>
<occupation>Unknown</occupation>
</person>
</particDesc>
</textClass>
</profileDesc>
</teiHeader>
<text>
<body>

<p>من أخبارنا المحلية يرعى سعادة الشيخ تميم بن حمد آل ثاني رئيس اللجنة الأولومبية الأهلية. بطولة الصداقة الدولية للمنتخبات الوطنية التي ستنطلق بالدوحة يوم السابع من يناير و حتى الرابع عشر من نفس الشهر ويشارك فيها إلى جانب العنابي الأولومبي كل من منتخبات مصر , تونس , إيران, , الصين وتايلاند. وقد اعتمدت اللجنة الخاصة بالإعداد للبطولة جوائزها خلال الإجتماع الذي عقدته في مقر إتحاد الكرة برئاسة السيد عبدالعزيز العبيدلي نائب رئيس البطولة وأعضاء اللجنة.</p>
<p>أعزائي المستمعين. ومعنا على الهواء مباشرة السيد عبدالعزيز العبيدلي حتى نسلط الضوء على هذه البطولة واستعدادات إتحاد الكرة لإستضافة هذه البطولة.</p>
<sp id="p1">
<p>مساك الله بالخير أستاذ عبدالعزيز.</p> </sp>
<sp id="p2">
<p>مرحبا أخوي.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>طبعا ما هي آخر التحضيرات لهذه البطولة؟</p></sp>

<sp id="p2">
<p>بسم الله الرحمن الرحيم. طبعا أول شئ [........] شاكر لكم اتصالكم [.....] وطبعا [....] تفضل سعادة رئيس اللجنة الأولومبية الشيخ تميم بن حمد آل ثاني برعاية هذه البطولة. والتي ستكون إن شاء الله خلال الفترة من سبعة إلى أربعة عشر واحد. ألفين واثنين إن شاء الله. طبعا مشارمة قطر ومصر والصين وتايلاند وتونس وإيران. طبعا بالنسبة للبطولة, أل أول حاجة طبعا كلجنة منظمة اعتمدت جميع ال..الأمور من ضمنها طبعا كأس البطولة [....] وأيضا [....] المطالق التي سوف تعطى للفرق الفائزة منها خمسين إلف للفريق الأول. وثلاثين للمركز الثاني. وعشرين ألف دولار للمركز الثالث. كما تم إعتماد أنه سيكون هناك لاعب [....] أفضل لاعب في كل مباراة [.....] وتفضلوا الإخوان في [....] الصالون الأزرق رح هم رح يكونوا الراعيين بالنسبة لإختيار أفضل لاعب في كل مباراة. ومن ثم سيكون هناك أيضا أفضل لاعب في البطولة وتعد لها كأس وهداف البطولة و [....] وأيضا أفضل حارس مرمى. والفريق المثالي.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>طبعا ورح يكون هناك أيضا بالنسبة لل.. أعتمد أيضا وخاطبنا اللجنة الأولومبية رح يكون هناك معرض عن استعدادات قطر لإستضافة دورة الألعاب الآسيوية ألفين وستة. وسيكون مقرها إن شاء الله ب [.....] شيراتون [....] الفندق المعتمد لل.. للوفود.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم أستاذ...</p></sp>

<sp id="p2">
<p>نعم..[....]</p></sp>

<sp id="p1">
<p>اتفضل.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>ويكون هناك إن شاء الله أيضا معرض للصور الخاصة بالبطولة ونشر الصور, وأيضا رح يكون هناك معرض عن بطولات قطر الدولية السابقة إن شاء الله.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>إن شاء الله. بالنسبة لجوائز هذه البطولة. لم تذكر بالتحديد المبالغ.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>المبالغ طبعا رح يكون الفريق الأول إن شاء الله خمسين ألف دولار للفريق الأول.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم</p></sp>

<sp id="p2">
<p>الحاصل على المركز الأول. وثلاثين ألف للحاصل على المركز الثاني. وعشرين ألف دولار للحاصل على المركز الثالث بالإضافة للميداليات الذهبية والفضية والبرونزية وكأس البطولة للحاصل على المركز الأول إن شاء الله.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>بالنسبة ل طبعا ت [.....] هي مجموعتين. قسمت الست فرق إلى مجموعتين.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>إيه نعم.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>ممكن نتعرف على المجموعات هاذي؟</p></sp>

<sp id="p2">
<p>والله طبعا إحنا لحد اللآن بس عندنا , الله يبارك فيك, [....] بالنسبة لقطر. أعتقد إهي قطر ومصر....</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>بالضبط. ممكن أعطيك إياها بالضبط ما عندي . بس ممكن إني أعطيك إياها بعد شوي إن شاء الله على أساس تقسيم الفرق بإذن الله.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم. وبالنسبة للمباريات. أين ستقام المباريات؟</p></sp>

<sp id="p2">
<p>في نادي السد إن شاء الله. جميع المباريات ستقام على نادي السد.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>الأوقات؟</p></sp>

<sp id="p2">
<p>بإذن الله رح تكون إن شاء الله من الساعة السادسة إلا ربع المباراة الأولى.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>والس..و ثمانية إلا ربع إن شاء الله المباراة الثانية. وأيضا تم إعتماد بوستر إشعار البطولة. اعتمد أيضا الحمد لله ورح توزع في جميع مناطق الدولة. بالنسبة للبوستر هذا. إن شاء الله على أساس تحفيز الجاليات وأيضا الجماهير للحضور وتشجيع الفرق. فرقهم الخاصة إن شاء الله.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم. بالنسبة للتحكيم أستاذ عبدالعزيز. هل سيكون تحكي خارجي؟</p></sp>

<sp id="p2">
<p>نعم. هناك طبعا التحكيم بالنسبة للمباريات اللي [....] قطر طرف فيها , رح يكون هناك إن شاء الله في تعاون مع [....] دول مجلس التعاون على أساس أن يكون الحكام من خارج قطر.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم</p></sp>

<sp id="p2">
<p> بالنسبة للمباريات اللي قطر طرف فيها.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>والمباريات الل...</p></sp>

<sp id="p2">
<p>أما المباريات الخاصة فإن شاء الله رح يكون الإعتماد إن شاء الله على حكامنا إن شاء الله الدوليين وإن شاء اللهالبركة فيهم بإذن الله على إدارة هذة المباريات [....] لبطولات بلدهم ولا ننسى أيضا أن هم شاركوا في بطولات دولية سابقة خارجية الحمد لله.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>نعم. عموما نشكر السيد عبدالعزيز العبيدلي نائب رئيس البطولة. شكرا لك ونتمنى لكم التوفيق إن شاء الله.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>إحنا اللي شاكرين لكم أستاذي الفاضل.</p></sp>

<sp id="p1">
<p>حياك الله.</p></sp>

<sp id="p2">
<p>الله يبارك فيك.</p></sp>



</body>
</text>
</tei.2>

